Mardi päwal ollid kohhus kuos, ja küssiti Kärla koggokonna kohto polest armulisse Keisri Härra kässo seädusse järrele kas keddagid piddi ollema kes tahtwad omma wanna rendi asset ehk tenistusst kus tännine olnud, mahha jätta, ja ärraminna ehk mitte1) Kerla Moisa wallast ei olnud keddagid kes tahtwad ärraminna		2) Mõnnuste wallast ei olnud keddagid kes tahtwad minna		3) Kerla kirriko wallast ei olnud ka keddagid kes tahwad arraminna		
Käeselja walla wöörminder Laasi Mihkel Niit kes omma walla eest kohtus olli, ning ka kohto abbimees Kaarl Saar, räkkisid nõnda, et nende mõisa wallitsus neile paljo tenistust jure panneb selle pärrast ütlewad nemmad et nemmad sedda tenistust selle ma eest ei joua tenida ja on walmis enneminne keik ärraminnemas, wanna tenistussega on nemmad walmis paigale jäma.
Kohto wannem
essimesse kohto abbimees Kaarl Saar [allkiri]
teine kohtomees Jaek Mandri [allkiri]
kolmas kohtomees Reda Müür [allkiri]
